### Репозиторий детских проектов по Робототехнике:  Arduino, KiCad, FreeCad

### План изучения Arduino
План занятий по Ардуино

**Знакомство с платформой**
1. Краткая история. Область применения. Виды плат. Технические характеристики. Устройство.
2. Устройство платы SMART UNO RICH 3. Интегрированные устройства. Переключатели.
3. Arduino IDE - интерфейс и подключение к плате. Настройка платы и порта.
4. Первая программа с комментариями. Смысл и виды комментариев в коде.
5. Монитор порта, метод Serial.begin и функция Serial.print. Программа Hello, World!
6. Монитор порта. Интерактивная программа "Попугай".
7. Монитор порта. Типы данных: byte, int, long, float, double, bool, char.
8. Монитор порта. Интерактивная программа простых арифметических вычеслений.
9. Монитор порта. Интерактивная программа "Нажимаем кнопки".
10. Монитор порта. Функция Delay().
11. Монитор порта. Цикл While. Несколько примеров.
12. Монитор порта. Цикл Do...While. Несколько примеров.
13. Монитор порта. Счётчик For. Несколько примеров.
14. Монитор порта. Ветвление If...Else.
15. Монитор порта. Множественный выбор Switch..Case.
16. Монитор порта. Операторы Break и Continue.
17. Монитор порта. Статический массив. Примеры: числовой (натуральные и вещественные числа), символьный массивы.
18. Монитор порта. Функция Millis().
19. Монитор порта. Операторы сравнения и логические операторы.
20. Монитор порта. Программа "Потенциометр". Устройство и назначение потенциометра. Подключение потенциометра на схеме и в модели.
21. Программа "Blink". Устройство и назначение светодиода. Подключение светодиода. 1 - бесконечное мигание. 2- определённое количество раз While и For.
22. Монитор порта. Программа "Азбука Морзе" светодиодом. Вывод в Монитор порта тире и точек.
23. Монитор порта. Программа "Пульсар" - цикличное изменение яркости светодиода ШИМ. 3-и способа. 